\section{Procedure}
\label{section:procedure}


\subsection{Soumission de mission}
Les missions doctorales d'expertise conseil sont encadrées par les établissements universitaires.
Les missions ne peuvent pas contenir de tâches qui seraient soumises à la propriété intellectuelles ou de tâches techniques normalement dévolues à un employé de l'entreprise.
Pour cela, une mission doit être proposée auprès de Synapse qui validera ou refusera la demande de mission.
Un formulaire fourni en annexe doit être rempli pour décrire la structure acceuillant de doctorant mais également les tâches qui lui seront soumises.
Synapse peut intervenir auprès de l'entreprise pour la conseiller sur la définition de la mission.
Un catalogue définissant des missions types a été créé et est dipsonible sur notre internet : 


\subsection{Selection du doctorant}
Bien que partangeant un coeur de métier et les compétences associées, les doctorants possèdent des profils uniques caractérisés par les compétences secondaires que leur recherche les a mené à développer.
L'évaluation de ces profils ne peut alors se faire qu'à travers une étude détaillée de leur travail de recherche.
Grâce à son expertise sur le doctorat, Synapse met à disposition une liste de compétences que les doctorants peuvent valider lorsqu'ils soumettent leur profil.
Parmis ces compétences, Synapse sélectionne celles nécessaires au projet de l'entreprise.
Une recherche dans la CVthèque des doctorants permet de sélectionner les profils qui correspondent le mieux aux besoins et les proposer aux décideur de la structure d'acceuil.
Le contact humain étant indispensable pour évaluer l'entente entre le doctorant et l'entreprise, Synapse propose aux entreprises la décision finale du choix du doctorant.


\subsection{Contrat}
\label{mission:subsec:contrat}
La mission doctorale d'expertise est un contrat tri-parti entre le doctorant, l'entreprise et l'établissement employeur du doctorant.
Cet employeur peut être suivant les cas le CNRS, une université ou un autre établissement de recherche.
Synapse intéragit avec les services administratifs du doctorat et propose à l'entreprise une procédure administrative homogène quelque soit l'origine du doctorant.
Cette procédure est mise en place afin de donner un cadre fixe à l'entreprise pour la demande de futures missions impliquant d'autres établissements.

Outre les informations juridiques de chacun des partis, la convention se doit de contenir des informations relatives à la tâche proposée.
Les modalités d'exécution doivent également figurer : le lieu d'acceuil du doctorant ainsi que le responsable du doctorant dans l'entreprise.
L'organisation des jours travaillés est spécifiée dans le contrat.
L'information, qui peut déjà être présente dans la proposition de mission détaille le nombre de jours voulus par l'entreprise sur une période temporelle donnée.
Les missions doctorales imposent un maximum de 32 jours de mise à disposition répartis sur une durée maximum d'un an, avec pour limite la fin du contrat doctoral de conseiller.
Tant qu'il reste au doctorant suffisamment de jour à allouer à une mission sur son contrat doctoral, une autre mission peut être commencée.
Au cours de sa thèse le doctorant peut ainsi effectuer jusqu'à 3 missions successives d'un an.

Le contrat rappelle que la mission du doctorant ne peut inclure des tâches inventives qui constitueraient des éléments de propriété intellectuelle.
Le doctorant est soumis à la confidentialité des informations qu'il est susceptible d'obtenir dans l'étalissement d'acceuil.
Les documents qu'ils redigeraient durant la mission peuvent être examinés, après accord de la structure d'acceuil, par les instances doctorales chargées du suivi de la mission.

Finalement, les modalités de tarifications et de facturation sont incluses dans le contrat.
Synapse uniformise les politiques tarifaires des différents établissements doctoraux afin de décharger la sélection du doctorant de considérations pécunières.
Les établissement facturent à l'entreprise une somme de trois cent cinquante euros hors taxes (350e HT) par jours travaillés aux entreprises souhaitant obtenir une mission doctorale.
Pour une mission maximale de 32 jours le dispositif revient à 13 393.20e.

(Crédit impot recherche)

\subsection{Retour d'expérience}
Le suivi de la qualité de la collaboration est opéré par Synapse pour s'assurer de la bonne réussite du dispositif ainsi que du ressenti positif des différents acteurs.
Le manque de visibilité des missions d'expertise entraine une faible quantité de données disponible sur le vécu de l'expérience.
Synapse, en centralisant les missions, souhaite pouvoir évaluer les possibles difficultés à l'insertion des docteurs dans l'entreprise afin de former les domaines académiques et industriels à un meilleur contact.
A l'inverse, Synapse souhaite également identifier les points forts de cette alliance des doctorants et des industriels afin de les promouvoir aux domaines plus fermés.
Les acteurs de la mission sont alors encouragés à rapporter à Synapse les retours d'experience de la mission doctorale à travers un bref rapport d'activité.
Finalement, ces retours d'expérience permettront une meilleure informations des prochains acteurs de missions et ainsi toujours renforcer les liens entre l'industrie francais et les docteurs.
